 13:39, 18 февраля 2019
В Подмосковье сократилось количество отказов отноворожденных
Количество отказов от новорожденных детей в Подмосковье снизилось на 40 процентов за последние три года, сообщила министр образования региона Ольга Забралова. Ее слова приводит корреспондент «Ленты.ру» в понедельник, 18 февраля.По ее словам, во многом этого удалось добиться благодаря реализации проекта «Отказов.нет». Министр анонсировала расширение географии программы.«Мы охватим еще пять площадок: это городские округа Богородский, Егорьевск,  Кашира и Ленинский и Щелковский муниципальные районы. Кроме того, мы развиваем супервизорские группы, где сотрудники органов опеки и попечительства делятся  своими знаниями и навыками с коллегами», —рассказала Забралова.Она уточнила, что сегодня в регионе проживает более 25 тысяч детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей.В сентябре власти назвали эффективной работу служб по сопровождению потенциальных усыновителей. Сообщалось также, что за последние несколько лет в регионе снизилось количество сирот.
